<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monaco editor on Chang Luo</title>
    <link>http://luochang212.github.io/tags/monaco-editor/</link>
    <description>Recent content in Monaco editor on Chang Luo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://luochang212.github.io/tags/monaco-editor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Monaco Editor 入门指南</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/monaco_editor_tutorial/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/monaco_editor_tutorial/</guid>
      <description>Monaco Editor 是一款开源的在线代码编辑器。它是 VSCode 的浏览器版本，随着近年 VSCode 大热，Monaco Editor 也随之走红。目前颇有几分赶超前辈（指 CodeMirror, Ace 之流）之势。
  var i = 0; function show_name(id) { i += 1; if (i%2 == 0) { document.getElementById(id).style.display = &#34;none&#34;; } else { document.getElementById(id).style.display = &#34;inline&#34;; } }  GitHub项目链接：monaco-editor-demos
在学习 Monaco Editor 的过程中，我发现网络上的中文教程很少。为了填补这部分空白，我决定自己写一份入门向的教程。文中包含多个 Demo。Demo 的功能简单易明，希望能帮助初学者更快熟悉 Monaco Editor。通过阅读本文，你可以了解以下内容：
 如何安装 如何搭建 如何调用常用 API 如何寻找学习资源  安装 新建项目文件夹，打开它：
$ mkdir my-application $ cd my-application  确保你已经下载了 npm，然后安装 Monaco Editor：$ npm install monaco-editor  搭建  本文提供了搭建 Monaco Editor 的一种方法，此方法的特点是能够兼容文件系统。如果你希望为后续应用添加文件管理系统，那么参考本文的搭建流程可以避免不必要的踩坑。添加文件系统的具体方法参见 monaco-speech-editor。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monaco Speech Editor</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/monaco_speech_editor/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/monaco_speech_editor/</guid>
      <description>Monaco Speech Editor 是一款适用于视障人群的在线代码编辑器。它提供丰富的语音辅助功能，可以精准地定位并朗读用户指定内容。并且，它还提供多种语音模式，比如字符模式、音乐模式、全局模式。这些模式可以根据用户在不同编程阶段的不同需求，提供差异化的语音内容输出。此外，它内置供全盲者使用的操作界面，从而使全盲者无需使用电脑屏幕和鼠标，也能正常使用本编辑器。
 GitHub项目链接：monaco-speech-editor
项目背景 根据世界卫生组织2010年的数据，全盲者在全年龄段人口中所占比例为0.58%。在全盲人口中，大部分是中老年人口。从下图可以看出，致盲风险随着年龄快速升高。在0～14岁人群中，全盲比例仅有0.07%；在15～49岁人群中，全盲比例稍高一些，为0.16%；而在50岁以上人群中，全盲比例则达到了2.39%。
全盲人口的比例不大，但从绝对数值来看却是非常可观的。2010年，世界全盲人口比例为0.58%，但全盲人口数却达到了3936.5万。即使14岁以下人口的全盲比例仅有0.07%，但考虑绝对数值，也达到了142.1万人。
而且并非只有全盲者才需要语音辅助。有相当比例的视力障碍者，即使使用眼镜，也无法矫正到正常视力。这部分的视障者，也是需要语音辅助的。相比于全盲者，视力障碍者的人口则更为庞大，达到了惊人的2亿8538万。
在提倡公平的原则下，我们希望视障者和视力正常的人一样，也能自由地选择职业。事实上现在已经有部分视障工程师，出现在程序员岗位上，证明着他们的实力。本项目旨在为视障程序员编程无障碍化做一些贡献，项目源代码现已在GitHub上以MIT许可证开源。
技术选择 本编辑器是用JavaScript编写的网络应用 (web application)。它只有两项功能需要外部依赖，一个是在线代码编辑器模块，一个是文字转语音模块。
（一）在线代码编辑器
开源的在线代码编辑器还是挺多的，比如：
 Ace CodeMirror Monaco Editor  它们对语法高亮、缩进、代码补全等基础功能都有比较好的支持，用起来大同小异。选择Monaco Editor是因为用惯了VSCode。毕竟Monaco Editor的源代码就是直接从VSCode贴过去的，两者的界面风格和操作方式都极其相似，对VSCode用户比较友好。但后来使用过程中发现打脸了，当然这是后话。
（二）文字转语音
文字转语音 (text to speech) 的应用就更多了，几乎各大公司都推出了自己的应用：
 Amazon Polly Cloud Text-to-Speech Microsoft text to speech API  但鉴于这些应用都需要网络连接，才能获取语音。考虑到网络延迟和脱机使用的问题，本项目并未采用以上任何一种API，而是选择了Web Speech API。Web Speech API本身并不提供语音服务，它事实上起到资源连接的作用。它首先会搜索操作系统，然后将操作系统提供的语音支持集合成一个列表，提供给浏览器使用。所以Web Speech API提供的语音支持会随用户系统的语音支持项而发生变化。因此不排除一些较老的机型无法使用的可能。但本项目认为本地化语音支持比之于对老机型的支持更加重要，因此选择了Web Speech API。这也是一个取向问题。
综上，本项目主要依赖项只有两个：Monaco Editor 和 Web Speech API。事实上，本项目的名称 Monaco Speech Editor，也正是取自这两个依赖项。
需求分析 一名视障程序员或一位全盲者，在使用代码编辑器时，主要有以下信息需求：
 界面内容信息：这个按钮的名称是什么？这项设置的名称是什么？ 界面定位信息：编译器在哪？设置在哪？某项功能的按钮在哪？ 界面反馈信息：我刚刚按下的按钮打开了什么功能？ 编辑器内容信息：这行代码的内容是什么？光标前的字符是什么？ 编辑器定位信息：某个的变量在哪儿？我应该如何跳转到那儿？ 编辑器反馈信息：我刚刚输入了什么字符？我将要删除什么字符？ 光标位置信息：全文一共有多少行代码？我的光标现在停在第几行？ 控制台内容信息：控制台的输出是什么？  功能设计 本项目提供的功能大致可划分为三个类：编辑器的基础功能，语音支持和UI交互辅助。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>