<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UK on Chang Luo</title>
    <link>http://luochang212.github.io/tags/uk/</link>
    <description>Recent content in UK on Chang Luo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://luochang212.github.io/tags/uk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>达尔文的故乡</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/uk-experience/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/uk-experience/</guid>
      <description>英国小镇 Shrewsbury 是达尔文的故乡。这里有丰沛的水系、星罗棋布的公园、历史悠久的建筑。这里没有如织的游人，是一个安静的小镇。
 9月初，我公寓的租约到期了，我不得不搬离居住一年的小区，寻找新房。和我一样，大多数国际生的租约到此时也都纷纷到期了，大家都在寻找住处。当地的短租公寓一时火爆。
Airbnb 上，日租房的价格已经涨了一倍多。根据供需关系，只要我远离国际生聚集的城市，就能逃过租金高峰，住进性价比更高的房子里去。反正学校这里已经没什么事了，倒不如搬去附近的乡下。既能省钱，还可以看看风景。怀着这样的想法，我来到了 Shrewsbury。
达尔文的故乡 Shrewsbury 是达尔文的故乡。这是一座有很多水系，很多桥，很多公园的小镇。人不多，很安逸，风景如画。
这并不是我第一次来这里。寒假我曾周游英国，游历 11 座城市，对 Shrewsbury 我相当有好感。所以这次离开英国之际，我选择了重温故地。
房东 房东是一对老夫妻。他们有很多孩子。现在孩子长大成人，分开居住，所以他们有很多空房。我当时住的，就是他们小儿子的房间。
我问女房东，英国还有像 Shrewsbury 这样美丽的小镇吗？房东有些不解地看着我，她说: everywhere in this country。的确，这样的小镇在英国有很多，但我总觉得 Shrewsbury 似乎比其它小镇更美好一些。
夫妻俩日子过得非常讲究，早上要喝早茶。中午会吃得简陋一点（一般是三明治），但晚上经常会去下馆子。
他们有每天遛狗的习惯。他们的狗是一只小母狗，叫作莉莉。
有天我去超市买东西，正好遇见他们遛完狗回家。两人逆着夕阳，手牵着手回家的场景，让我印象深刻。女房东戴着黑色墨镜，男主人意气风发。一人两狗，在夕阳下丝毫不见年老昏聩，反而有一丝秋日风情。
屋里屋外 他们的房子是个独栋别墅，有车库和后院。从房子的年龄看，他们家已经富裕了很多年。
我房间的窗正对着一片森林。夜晚森林一片漆黑，安静得有些诡异。清晨，阳光划过树梢，落在林间的空地上。孩子们就在这里嬉闹、唱歌。林地中央，几块木板搭成一圈，算作椅子。几位不知是妈妈，还是幼儿园老师的人，就坐在上面，看孩子们做游戏。
房东很有品味，屋里挂着许多好看的布艺和装饰画，桌子上放着木的陶瓷的摆件。但最让人羡慕的还是他们的阳光房，实在是太美啦！
小镇风光 房东家在郊区，但距离小镇不算太远。步行半小时就能到小镇上。
Shrewsbury 和大多数英国小镇一样，有许多老房子、老街道。数百年前的城市风貌一直延续到了今天。
众多的水系、桥梁、公园组成了这座风景迥异小镇。
一根凶恶霸道的链子！
后记 这个世界没有完美的体制，没有天堂。哪怕是英国这样已经高度发达的国家，拥有美丽的田园风光，宏伟的建筑和闪耀了数百年的科技之光。但仍存在许多社会问题。
2019 年初，在伦敦一家 KFC 里，一位流浪汉向我要钱。因为我拒绝给钱，他就抡起铁椅子朝地上砸，然后转身离去。这并不是孤例。2019 年的英国街头，到处游荡着流浪汉。在这种背景下，小范围骚动不过再微小不过的点缀。阶级分化，难民问题，深深地困扰着这个国家。
2019 年的中国，依旧笼罩在工业的尘霾之下。但尘归尘，土归土，我们建设的未来终将从尘霾中诞生。我们期待遇见一个更浪漫美好，分配合理的未来。
西方做对了一些事，所以称霸数百年。中国学习西方，亦历百年。历史是不断演化的。总体来说，西方走在我们前面，因此有不少经验值得借鉴。为了我们的未来，将来我们还要继续学习西方。不但要学习他们做对的地方，还要学习他们做错的经验。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>