<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ant-Colony-Algorithm on Chang Luo</title>
    <link>http://luochang212.github.io/tags/ant-colony-algorithm/</link>
    <description>Recent content in Ant-Colony-Algorithm on Chang Luo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://luochang212.github.io/tags/ant-colony-algorithm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【项目】基于蚁群算法的证券投资组合优化</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/markowitz_model/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/markowitz_model/</guid>
      <description>在证券交易中，为了降低风险，经常使用一笔资金购买多支股票。那么，如何合理地选择证券组合，并确定每支证券的资金分配系数，以使预期风险最低，预期收益最高，就成了一个经典的经济学问题 &amp;ndash; 证券投资组合优化问题。
1952年，马科维茨首次提出均值-方差模型(Markowitz Mean-Variance Model)。该模型利用股票的历史交易数据，定义了股票的预期风险与收益，并引入“无差异曲线”和“有效市场边界”的概念，最终导出了最佳投资组合的计算公式。
本文利用蚁群算法，求解马科维茨均值-方差模型。蚁群算法是一个群体智能算法，因其较强的鲁棒性和适用性，被广泛应用于工业界，是一种研究较为成熟的算法。
研究背景 一个证券投资组合，简单来说就是一组证券及其选购系数的组合。选购系数均大于零（不允许做空），且和为1。
余超在**《基于蚁群算法的投资组合优化研究》**中给出了完整的模型假设。概括如下：
一只蚂蚁代表了一个投资组合； 在投资组合优化问题中的蚁群算法要采用连续域优化； 相较于传统蚁群问题，该算法中信息素应该在城市而非路径上积累； 可在蚂蚁移动过程中加入随机扰动以增加全局搜索能力。 余超在模型基础上已经做了非常完整的工作，但是没能求出完整的有效市场边界。
于是，卞蓓丽在**《蚁群算法在多目标优化的证券投资组合中的应用研究》**中指出，多目标优化的证券投资组合问题是没有绝对最优解的，而是有一群无法相互支配的解形成的有效边界。对多目标优化问题而言，最重要的是求出有效边界，而不仅仅是求出一两个更优解，后者用单目标就可以完成。余超的多目标研究没有求出有效边界。”
卞蓓丽提示我们：因为，投资组合问题，本质上是一个多目标优化问题。所以，我们要计算出完整的有效边界曲线，才算达成预期目标。
余超建立了基础模型，而卞蓓丽在余超的基础上进行了改进。本文借鉴他们二人建立的数学模型，利用多元函数连续域蚁群算法，求解马科维茨均值-方差模型。
研究方法 （一）马科维茨投资组合理论简介
投资组合的预期收益($𝒓_𝒑$)：单一证券i的预期收益为$E\left(r_{i}\right) $，式中$r_{i s}$为针对状况s证券i的收益率，$P_{s}$是状态s出现的概率；在计算了所有N个证券的预期收益率后，就可以计算出证券组合的预期收益率$𝒓_𝒑$，式中$x_{i}$表示组合中证券i所占的比例，即加权系数。
单一证券i的预期收益: $E\left(r_{i}\right)=\sum_{s=1}^{n} r_{i s} * P_{s}$
证券组合的预期收益: $\overline{r_{p}}=\sum_{i=1}^{N} x_{i} * E\left(r_{i}\right)$
投资组合的预期风险($𝝈_{𝒑}$)：单一证券i的预期风险为$\sigma_{\mathrm{i}} $，式中$r_{i s}$为针对状况s证券i的收益率，$P_{S}$是状态s出现的概率，$E\left(r_{i}\right) $为证券i的预期收益率 ；在计算了所有N个证券的预期风险后，就可以计算出证券组合的预期风险$\sigma_{\mathrm{p}}$ ，式中$\operatorname{cov}_{i j}$表示证券i和证券j的协方差，$x_{i}$和$x_{j}$表示组合中证券i和证券j所占的比例，即加权系数。
单一证券i的预期风险: $\sigma_{\mathrm{i}}=\left(\sum_{s=1}^{n}\left[r_{i s}-E\left(r_{i}\right)\right]^{2} * P_{S}\right)^{\frac{1}{2}}$
证券组合的预期风险: $\sigma_{\mathrm{p}}=\left(\sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{N} \operatorname{cov}_{i j} * x_{i} * x_{j}\right)^{\frac{1}{2}}$
有效市场边界: 有效市场边界是所有最佳投资组合(Efficient Portfolio)的集合。有效前沿曲线上面的每一点都代表一个最佳投资组合。下图曲线就是有效市场边界，有效市场边界满足以下两个条件：
对每一水平的风险，该组合提供最大的预期收益； 对每一水平的预期收益，该组合能提供最小的风险。 （二）蚁群算法在马科维茨模型中的应用
具体到蚁群算法中，一只蚂蚁代表一个投资组合$𝑃=\{𝑥_1,𝑥_2,⋯,𝑥_𝑛\}$。通过马科维茨理论，我们可以计算出该投资组合P对应的均值和方差。将均值、方差绘制在r-σ二维空间上，可以观察各个投资组合之间的帕累托关系，可分为三种情况：明显优于、明显劣于、和无法比较优劣。
最终我们求出的有效市场边界上的近似点，就是由这样一组无法比较优劣的点组成的，我们把它叫作一组无法相互支配的最优解。
研究模型 （一）模型假设
假设投资者选择n只证券，则每个投资组合可视为一个n维单位向量$𝑃=\{𝑥_1,𝑥_2,⋯,𝑥_𝑛\}$，其中$𝑥_𝑖$表示第𝑖只证券所占权重，$x_𝑖&amp;gt;0$。 假设在蚁群中有m只蚂蚁，每只蚂蚁都代表一个投资组合P。蚂蚁移动的过程，相当于从一个投资组合变换到另一个投资组合。 目标函数空间是一个连续的r-σ二维空间，其值由每个投资组合P的收益率的均值方差决定。其中r代表收益率均值，σ代表收益率的标准差。 该模型采用的是单期方法，即在t=0时刻买入一个资产组合，在t=1时卖出。 信息素在蚂蚁身上积累，越接近有效边界的蚂蚁，释放的信息素越多。蚂蚁对身边一定范围内的其他蚂蚁有吸引作用，且自身积累的信息素越多，吸引越强。 交易没有最小交易单位限制，即能以分数股的形式交易。 交易中无交易成本。 交易不允许卖空。(即$𝑥_𝑖≥0$) （二）模型改进：多元函数连续域蚁群算法</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
