<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Experience on Chang Luo</title>
    <link>https://luochang212.github.io/tags/experience/</link>
    <description>Recent content in Experience on Chang Luo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://luochang212.github.io/tags/experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>达尔文的故乡</title>
      <link>https://luochang212.github.io/posts/uk_experience/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://luochang212.github.io/posts/uk_experience/</guid>
      <description>英国小镇 Shrewsbury 是达尔文的故乡。这里有丰沛的水系、星罗棋布的公园、历史悠久的建筑。这里没有如织的游人，是一座安静的小镇。&#xA;9月初，新生乍到老生未还，突然涌现的短租需求，使本地短租公寓一时爆火。&#xA;看着 Airbnb 上比平时高了百分之两百的房租。我决定离开这座城市，去别处居住一段时间。&#xA;达尔文的故乡 Shrewsbury 是达尔文的故乡。这座小镇水系纵横，有很多河流、小桥、公园。人不多，十分安逸。&#xA;这并不是我第一次来这里。寒假我曾周游英国，游历 11 座城市，对 Shrewsbury 颇有好感。所以这次离开英国之前，选择故地重游。&#xA;房东 房东是一对老夫妻，有很多孩子，现在已与他们分居，所以剩下了许多空房。我住的是他们小儿子的卧室。&#xA;吃完早餐，我问女房东英国还有像 Shrewsbury 这样美丽的小镇吗？房东对我的问题有些不解，她说 everywhere in this country。嘿嘿嘿，这回答可有些过于骄傲了。英国美丽的小镇不少，但此地绝对算中上水平。&#xA;夫妻俩日子过得讲究，早上要喝茶，晚上要下馆子。只有中午吃得简陋一点，一般是烤面包或者三明治。&#xA;他们下午去遛狗。狗是一只小母狗，叫莉莉。&#xA;有天我去超市买东西，正好遇见他们遛狗回家。逆着夕阳，两人牵手回家的场景让我有一瞬恍惚，仿佛我看到的是两个夕阳下的青年，他们脸上明媚的笑容和热情的招呼让我忘记他们的年纪。&#xA;屋里屋外 房子是独栋别墅，有车库和后院。从房子的年龄看，他们已经富裕了很多年。&#xA;我房间的窗外是一片森林。夜晚森林里黑得诡异，让人想起中世纪的欧洲。白天森林里阳光普照，林间空地上，几个孩子在做游戏，边上是孩儿妈，坐在木头长椅上发呆。&#xA;房东很有品味，屋里挂着很多抽象到看不懂的布艺和画，桌子上摆着陶的、木的装饰品。当然，最令人羡慕的还是他们的阳光房，布置得实在太美啦！&#xA;小镇风光 房东家在郊区，但距离小镇不算太远，步行半小时能到镇上。&#xA;和大多数英国小镇一样，这里有许多老房子、老街道。数百年前的城市风貌一直延续到了今天。&#xA;众多的水系、桥梁、公园组成了这座小镇迥异的风景线。&#xA;一条凶狠霸道的链子！&#xA;后记 为什么英国城市会形成如此风光，我试图总结一些因素：&#xA;英国的主要产业是金融、教育和文化产业。这些行业污染低利润高，所以英伦三岛才有如此美丽的自然风光&#xA;近代城市文明是英国率先建立起来的。无论是建筑技术还是审美都是一脉相承。所以英国的古建筑和现代建筑之间能够相处融洽、相得益彰&#xA;英国的城市一般规模小车流小，很少有建宽大主干道的需求。客观上道路对行人通行的切割和限制就少了很多，更加 walkable&#xA;重视社区氛围营造，社区内有充足的休憩空间和社交空间，比如驻唱酒吧、公园长椅、咖啡馆、书店、中古商店&#xA;这些因素造就了英国独特的城市风貌和交通格局。有些优点中国无法照搬照抄，但也许可以启发当代中国建设者。尤其是城市格局与英国相似的中国县城和小镇，颇能借鉴英国在城市交通、景观园林、商业布局方面的设计。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
