<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kitchen on Chang Luo</title>
    <link>http://luochang212.github.io/categories/kitchen/</link>
    <description>Recent content in Kitchen on Chang Luo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://luochang212.github.io/categories/kitchen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>厨房笔记（二）：快手菜合集</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/kitchen_time_2/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/kitchen_time_2/</guid>
      <description>做饭累不累？如果你只是偶尔做一顿饭以娱身心，还是挺快乐的。但要是餐餐下厨，就没那么好玩了。一日三餐，少说也要花费两三个小时的光景，不但耗损精力，还挤占学习时间。日复一日地做下来，不累才怪。因此，长期做饭的留学生往往会体现三种趋势：做饭价格向便宜收敛，做饭速度向手快收敛，做饭味道向好吃收敛。因为咱追求的就是便宜美味的同时，又省时省力不麻烦。那么下面就由我来给大家盘点一下那些好吃又方便的快手菜吧！
 
牛肉丸子汤 原料：牛肉丸、醋、香油、白胡椒粉、辣椒粉、葱
做法：
 锅内放牛肉丸，加水至没过牛肉丸，火开到最大。
 等水煮开的同时，把葱切成葱花备用。
 待水煮开，调成中火，保持水面沸腾。然后开始调味，按个人口味加醋和辣椒粉。加白胡椒半勺，香油数滴。
 牛肉丸还是比较易熟的，水开后再煮五至七分钟，加葱花，稍微再煮一分钟，即可起锅。
  
炸三文鱼 原料：三文鱼片、面粉、盐
做法：
 TESCO买的厚三文鱼片，均匀地敷上面粉，直至表面摸不到水分。
 锅里倒少量油铺匀锅底，开中火将油烧热。
 注意三文鱼易焦，只能开小火煎。翻面也不能太勤，否则鱼容易碎。大概三分钟左右翻一次面，反复翻面直至两面煎至金黄。
 煎十分种左右起锅。注意火候，煎得太短里面不熟，煎得太久肉会变柴。
  
烤羊排 原料：羊排、酱油、孜然、黑胡椒、盐、芝麻
做法：
 羊排切段，加黑胡椒，加酱油，加孜然，加盐腌二十分钟。
 放入烤箱，开170度，烤四十分钟。
 出烤箱后撒点芝麻点缀。
  
淡菜排骨汤 原料：排骨、淡菜、豆腐、生姜、蒜
做法：
 烧一锅水，同时把豆腐切块，淡菜洗干净备用。
 下排骨，煮出浮沫后，将排骨捞出，用冷水把排骨冲洗干净。
 再烧一锅水，下淡菜、排骨、豆腐、两瓣蒜、几片生姜，盖上锅盖煮十分钟。
 淡菜有自身的鲜味，不用调味，起锅即食。
  
炒鸡蛋 原料：鸡蛋、葱、洋葱、猪油
做法：
 葱和洋葱切段备用。蛋打成蛋液，加盐备用。
 把葱白和洋葱下锅炒香，剩余葱段放入蛋液中拌匀，待锅内葱香味溢出，下鸡蛋液。
 鸡蛋液微微凝固时，立刻用筷子从四周向中间拨动，使蛋液凝固过程中均匀受热。注意拨动的节奏，不需要拨得太勤或者太缓。
 当鸡蛋熟了以后，应该还是一整块的，而且比较滑嫩。此时，把筷子插入鸡蛋块中，画圆圈将鸡蛋块打散。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>厨房笔记</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/kitchen_time_1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/kitchen_time_1/</guid>
      <description>刚到英国那会儿，做饭的兴致很高。每天都跟过家家似的，买菜，钻研菜谱，然后做饭，在厨房里待上四五个小时也不觉得累。大概这就是“人生若只如初见”吧。
 
 拌牛肉 原料：牛肉3两，猪油，葱，酱油，地瓜粉1匙半，盐
做法：
 牛肉顺纹路切成宽约一寸的肉条，肉条逆纹路切片，装碗，用自来水清洗，沥干，加入一匙猪油和适量的盐与酱油，用手抓揉片刻后，加入一匙半的地瓜粉，继续抓握揉捏约3分钟即可，葱切好备用；
 五匙猪油下锅，至微热，放入适量葱头和小半葱段，煎至略有香味溢出，起锅备用；
 水烧沸，调至小火，牛肉下锅，先不要搅动，待地瓜粉固结后，可用筷子将牛肉摊开，当水再次沸腾时，用漏勺将肉舀出，趁热放入煎好的猪油中搅拌，菜即成。
  
亲子丼 原料：米饭，鸡肉，洋葱，鸡蛋，酱油，盐，糖，料酒
做法：
 米饭下锅煮，可弃之不顾。
 鸡肉切小块，放酱油、盐、料酒腌一下；洋葱切短条；鸡蛋稍稍打散。
 鸡肉下锅煎至出油，起锅。此时锅不必洗，放半碗水，加酱油、少量料酒和糖。
 待水烧开，放入鸡肉和洋葱。盖锅盖将鸡肉焖熟，然后倒入一半蛋液，盖锅盖小火焖3分钟。
 起锅盖，倒入剩下一半蛋液。菜即成。
  
红烧肉 原料：五花肉，葱，姜，蒜，大料，老抽，生抽，糖，油
做法：
 五花肉切块，葱切段，蒜切末，姜切条。
 倒油，加葱头、姜条、蒜末、大料，小火熬油。油熬出香味后，放五花肉翻炒，闻香即可起锅。
 另起一锅油，倒六七小勺糖，中火将糖煮化。倒入五花肉，翻炒片刻后，加少量水、老抽、生抽。
 时不时搅拌，尝肉汁甜度，不够可加糖。待锅内汤汁收浓稠，起锅享用。
  
牛肉丸意大利面 原料：意面、牛肉丸、葱、蒜、番茄、番茄酱
做法：
 烧一壶开水，倒入电饭锅，加两勺盐，放入螺旋意大利面。面煮不烂，可以弃之不顾。
 切葱头，剁蒜泥，番茄切小块备用。
 烧一锅油，放入丸子，翻面煎至定型。
 起锅后油不倒，加入蒜泥葱头炒香。番茄块倒入锅中炒软，然后加大量番茄酱，继续翻炒，以防番茄酱烧焦。
 捞面放入锅中和酱汁搅和搅和，放入丸子，起锅开吃。
  
葱油鸡 原料：大鸡腿、葱、姜、蒜、料酒
做法：
 鸡肉处理干净后，用盐给它来个大宝剑。盘中先放葱结、姜片、鸡肉，次淋白葡萄酒。
 鸡肉盛于盘内，冷水入锅，小火蒸20分钟。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>