<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Chang Luo</title>
    <link>http://luochang212.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Chang Luo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://luochang212.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>厨事笔记</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/kitchen_time/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/kitchen_time/</guid>
      <description>刚到英国，我兴致勃勃地下厨房，积累了一些菜谱。现在看来，当时的做法都是相当精致。都说人生若只如初见，这里是2018年，我和厨房的第一次相遇现场。
  拌牛肉 原料：牛肉3两，猪油，葱，酱油，地瓜粉1匙半，盐
做法：
 牛肉顺纹路切成宽约一寸的肉条，肉条逆纹路切片，装碗，用自来水清洗，沥干，加入一匙猪油和适量的盐与酱油，用手抓揉片刻后，加入一匙半的地瓜粉，继续抓握揉捏约3分钟即可，葱切好备用；
 五匙猪油下锅，至微热，放入适量葱头和小半葱段，煎至略有香味溢出，起锅备用；
 水烧沸，调至小火，牛肉下锅，先不要搅动，待地瓜粉固结后，可用筷子将牛肉摊开，当水再次沸腾时，用漏勺将肉舀出，趁热放入煎好的猪油中搅拌，菜即成。
  亲子丼 原料：米饭，鸡肉，洋葱，鸡蛋，酱油，盐，糖，料酒
做法：
 米饭下锅煮，可弃之不顾。
 鸡肉切小块，放酱油、盐、料酒腌一下；洋葱切短条；鸡蛋稍稍打散。
 鸡肉下锅煎至出油，起锅。此时锅不必洗，放半碗水，加酱油、少量料酒和糖。
 待水烧开，放入鸡肉和洋葱。盖锅盖将鸡肉焖熟，然后倒入一半蛋液，盖锅盖小火焖3分钟。
 起锅盖，倒入剩下一半蛋液。菜即成。
  红烧肉 原料：五花肉，葱，姜，蒜，大料，老抽，生抽，糖，油
做法：
 五花肉切块，葱切段，蒜切末，姜切条。
 倒油，加葱头、姜条、蒜末、大料，小火熬油。油熬出香味后，放五花肉翻炒，闻香即可起锅。
 另起一锅油，倒六七小勺糖，中火将糖煮化。倒入五花肉，翻炒片刻后，加少量水、老抽、生抽。
 时不时搅拌，尝肉汁甜度，不够可加糖。待锅内汤汁收浓稠，起锅享用。
  牛肉丸意大利面 原料：意面、牛肉丸、葱、蒜、番茄、番茄酱
做法：
 烧一壶开水，倒入电饭锅，加两勺盐，放入螺旋意大利面。面煮不烂，可以弃之不顾。
 切葱头，剁蒜泥，番茄切小块备用。
 烧一锅油，放入丸子，翻面煎至定型。
 起锅后油不倒，加入蒜泥葱头炒香。番茄块倒入锅中炒软，然后加大量番茄酱，继续翻炒，以防番茄酱烧焦。
 捞面放入锅中和酱汁搅和搅和，放入丸子，起锅开吃。
  葱油鸡 原料：大鸡腿、葱、姜、蒜、料酒
做法：
 鸡肉处理干净后，用盐给它来个大宝剑。盘中先放葱结、姜片、鸡肉，次淋白葡萄酒。
 鸡肉盛于盘内，冷水入锅，小火蒸20分钟。
 此时切葱末、蒜泥、姜泥备用。
 起油锅，小火炸葱头，出香味后放入葱末、蒜泥、姜泥，煸炒出香味。待肉出锅后，可拿干净的刀切片，再浇葱油。亦可不切，大口嚼之可也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>少女哪吒</title>
      <link>http://luochang212.github.io/posts/nezha/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luochang212.github.io/posts/nezha/</guid>
      <description>青春可贵，文学高华，可是越是珍贵就越脆弱越易碎。对于一般人来说，破碎的疼痛也许还能承受得住，可是对内心敏感的人，这几乎是欲死的折磨。
我发现，影片中很多人都沉浸于某种爱好。王晓冰喜欢文学和音乐，晓冰妈喜欢舞蹈，晓冰爸外面的女人喜欢钢琴。但他们的爱好不是为了艺术，他们只是借沉浸艺术来麻痹自己。
我猜，王晓冰对家人大喊“虚伪”的原因，大概就是看不惯家人的这种自我麻痹吧？看不惯这种因为怯懦、无法承受就转向麻痹自我的态度。她不满拿音乐和舞蹈麻痹自己的母亲，不满借口“恋爱自由”为自己脱责的父亲。
每个人都为着生活痛苦、狂燥、疲惫不堪，在生活的折磨下渐渐失去勇气。因为不忍正视生活之残酷，他们选择戴上虚伪的面具，假装做出幸福的样子。但晓冰不，她个性干爽利落，追求三毛式的真诚和坦率。就算现实让她疼痛到龇牙咧嘴，她也要把那撇开的嘴角当作笑容。
影片里李小路就像一个完美的存在，她的出现对晓冰而言是上苍的馈赠。就像徐杰说小路是侠女，小路确有一股特殊的气质。英气里带点活泼，让人倍感亲切。有时紧锁的眉头和尖利的眼神又不时提醒着她已是一个有了主见的少女。是小路，让晓冰的生活里有了短暂的纯粹的欢乐。
造成晓冰痛苦的原因是多方位的，家庭的破碎，平庸又手握权力的老师的刁难，爱情的不如意，学业的不顺遂等等。对于这一切，晓冰都毅然决然、不顾后果、绝不妥协地抗争。永远高昂着头，又不幸身为下贱，这场景让我想起妙玉。
总体上讲，电影的场景感觉很碎，只给人提供一种感觉。影片没有悲壮的结局，因此对应地也缺少回响。因为没有回响，因此又显得生涩。也不知道这生涩是好是坏，虽说失掉了反复品咂的回味，但又给思考和体验留了更多空间。
（看的电影很少，还是第一次看这么文艺的电影，写一点个人的感觉 Σ Σ Σ (|||▽||| )</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>